# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
# Translators:
# 천영준, 2022
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-04-22 03:05+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-05-29 21:09+0000\n"
"Last-Translator: 천영준, 2022\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/widelands/teams/35159/ko/)\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. TRANSLATORS: A category in the editor for placing terrains on the map.
#: addons/tropics.wad/addon:2 addons/tropics.wad/editor.lua:8
msgid "Tropics"
msgstr "열대 지방"

#: addons/tropics.wad/addon:3
msgid ""
"Terrains and (alpha) trees for tropical areas. Someday in future this add-on "
"might contain more and better trees, and other stuff. The terrains DON'T "
"support Amazonians' rare trees or terraforming ... yet."
msgstr ""
"열대 지방을 위한 (알파)식물과 지형들. 추후 이 확장팩은 더 다양한 식물 및 컨텐"
"츠를 추가할 에정입니다. 이 지형은 아직 아마존의 희귀 식물이나 테라포밍을 지원"
"하지 않습니다."

#. TRANSLATORS: A category in the editor for placing immovables on the map.
#: addons/tropics.wad/editor.lua:37
msgid "Tropical Trees"
msgstr "열대 식물"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/corymbia/init.lua:14
msgid "Corymbia (Sapling)"
msgstr "코림비아 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/corymbia/init.lua:39
msgid "Corymbia (Pole)"
msgstr "코림비아 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/corymbia/init.lua:65
msgid "Corymbia (Mature)"
msgstr "코림비아 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/corymbia/init.lua:91
msgid "Corymbia (Old)"
msgstr "코림비아 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/corymbia/init.lua:92
msgid "Corymbia"
msgstr "코림비아"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/ebonytree/init.lua:14
msgid "Ebonytree (Sapling)"
msgstr "흑단나무 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/ebonytree/init.lua:39
msgid "Ebonytree (Pole)"
msgstr "흑단나무 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/ebonytree/init.lua:65
msgid "Ebonytree (Mature)"
msgstr "흑단나무 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/ebonytree/init.lua:90
msgid "Ebonytree (Old)"
msgstr "흑단나무 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/ebonytree/init.lua:91
msgid "Ebonytree"
msgstr "흑단나무"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/kapok/init.lua:14
msgid "Kapok (Sapling)"
msgstr "케이폭나무 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/kapok/init.lua:39
msgid "Kapok (Pole)"
msgstr "케이폭나무 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/kapok/init.lua:65
msgid "Kapok (Mature)"
msgstr "케이폭나무 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/kapok/init.lua:91
msgid "Kapok (Old)"
msgstr "케이폭나무 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/kapok/init.lua:92
msgid "Kapok Tree"
msgstr "케이폭나무"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/lapacho/init.lua:14
msgid "Lapacho (Sapling)"
msgstr "라파초나무 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/lapacho/init.lua:39
msgid "Lapacho (Pole)"
msgstr "라파초나무 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/lapacho/init.lua:65
msgid "Lapacho (Mature)"
msgstr "라파초나무 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/lapacho/init.lua:92
msgid "Lapacho (Old)"
msgstr "라파초나무 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/lapacho/init.lua:93
msgid "Lapacho"
msgstr "라파초나무"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/mangrove/init.lua:14
msgid "Mangrove (Sapling)"
msgstr "맹그로브 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/mangrove/init.lua:39
msgid "Mangrove (Pole)"
msgstr "맹그로브 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/mangrove/init.lua:65
msgid "Mangrove (Mature)"
msgstr "맹그로브 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/mangrove/init.lua:96
msgid "Mangrove (Old)"
msgstr "맹그로브 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/mangrove/init.lua:97
msgid "Mangrove"
msgstr "맹그로브"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/peachpalm/init.lua:14
msgid "Peach Palm (Sapling)"
msgstr "복숭아 야자 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/peachpalm/init.lua:39
msgid "Peach Palm (Pole)"
msgstr "복숭아 야자 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/peachpalm/init.lua:65
msgid "Peach Palm (Mature)"
msgstr "복숭아 야자 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/peachpalm/init.lua:90
msgid "Peach Palm (Old)"
msgstr "복숭아 야자 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/peachpalm/init.lua:91
msgid "Peach Palm"
msgstr "복숭아 야자"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/syagruspalm/init.lua:14
msgid "Syargus Palm (Sapling)"
msgstr "시아그루스 (묘목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/syagruspalm/init.lua:39
msgid "Syargus Palm (Pole)"
msgstr "시아그루스 (줄기)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/syagruspalm/init.lua:65
msgid "Syargus Palm (Mature)"
msgstr "시아그루스 (성체)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/syagruspalm/init.lua:90
msgid "Syargus Palm (Old)"
msgstr "시아그루스 (노목)"

#: addons/tropics.wad/immovables/trees/syagruspalm/init.lua:91
msgid "Syargus Palm"
msgstr "시아그루스"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:10
msgid "Wet Soil 1"
msgstr "젖은 흙 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:23
msgid "Wet Soil 2"
msgstr "젖은 흙 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:36
msgid "Muddy Soil 1"
msgstr "진흙 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:49
msgid "Muddy Soil 2"
msgstr "진흙 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:62
msgid "Rocky Soil 1"
msgstr "돌 투성이 흙 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:75
msgid "Rocky Soil 2"
msgstr "돌 투성이 흙 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:89
msgid "Forested Mountain 1"
msgstr "울창한 산 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:102
msgid "Forested Mountain 2"
msgstr "울창한 산 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:115
msgid "Forested Mountain 3"
msgstr "울창한 산 3"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:128
msgid "Mountain 1"
msgstr "산 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:142
msgid "Mountain 2"
msgstr "산 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:156
msgid "Mountain 3"
msgstr "산 3"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:171
msgid "Beach"
msgstr "해변"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:184
msgid "Tropical Fen 1"
msgstr "열대 소택지 1"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:197
msgid "Tropical Fen 2"
msgstr "열대 소택지 2"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:210
msgid "Tropical Swamp"
msgstr "열대 늪"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:225
msgid "Tropical Water"
msgstr "열대 물"

#: addons/tropics.wad/terrains/init.lua:239
msgid "Muddy river water"
msgstr "탁한 강물"

#: screenshots/tropics.wad/descriptions:1
msgid ""
"The “new world” in the editor. One with the terrains and trees tools shown…"
msgstr ""
"에디터의 “새 월드” 항목을 보십시오. 도구에 나와 있는 각종 지형과 식물들이 있"
"습니다..."

#: screenshots/tropics.wad/descriptions:2
msgid ""
"…and the second with hidden immovables and animals, and without the tools to "
"better show the terrains on the map."
msgstr ""
"숨겨진 움직이지 않는 물체와 동물들, 그리고 맵 위의 지형을 더 잘 보기 위해 도"
"구 없이 볼 수 있습니다. "
